Команда `add_subscriber` позволяет загрузить данные нового абонента на узел HLR.

== Запрос

[source,bash]
----
$ ./add_subscriber [imsi=%value_1%] [ki=%value_N%] [algorithm=%value_N%] [status=%value_N%] [hlr_profile_id=%value_N%] [msisdn=%value_N%] [group_id=%value_N%] [opc=%value_N%]
----

=== Поля запроса

[width="100%",cols="13%,79%,5%,3%",options="header",]
|===
|Поле |Описание |Тип |O/M
|IMSI |Номер IMSI абонента. |string |M
|Ki |Ключ аутентификации (см. TS 33.102). |string |M
|algorithm |Алгоритм шифрования (см. TS 33.102).pass:q[<br>]Доступные значения: 1-4. |int |M
|status |Статус профиля абонента. См. [Subscriber_status_codes] (../API/provisioning/add_info/subscriber_status_codes/). |int |M
|hlr_profile_id |Идентификатор профиля абонента. |int |О
|MSISDN |Номер MSISDN абонента. |string |О
|Group_ID |Идентификатор группы абонентов. |string |О
|opc |Параметр вектора аутентификации, используется в алгоритме Milenage (см. TS 43.020). |string |О
|===

=== Пример тела запроса

[source,bash]
----
$ ./add_subscriber 101010000001000 ki 7D25499BD1817AAF49BF42939343B299 alg 4 status 2 profile_id 1 msisdn 1010100100
----

=== Ответ

....
{
  "status": "<string>>"
}
....
